顏純鈎: 民主抗爭路正長 裝備自己做實事

形勢膠著之際，聽到一個好消息，便是羅冠聰近日獲取耶魯大學碩士學位。

對於他自己，這固然是個人努力的成果，對香港人來說，這也是值得驕傲的事，畢竟，羅冠聰是香港人的孩子，他是香港反共陣線的一員，是年輕一代的精英代表。

這大半年來，我們一直注意到，羅冠聰在西方國家奔波，出席聽證會，接受傳媒訪問，參加各地的抗議活動，我們都疏忽了，原來他一直在讀書。

在他簡短的公告裡，提到每天挑燈夜讀，提到每天跟進香港消息，試過在上學途中，乘坐專車四個鐘頭來回紐約，只為做一個十五分鐘的訪問；他也提到為去華盛頓一個演講，下課後乘六個小時火車通勤，再於次日中午回程。

他的努力沒有白費，他取得六科相當於香港Ａ級的成績，順利完成了碩士課程。而他因為從事民主運動，去年年底獲得馬格尼茨基人權獎，並由前港督彭定康通過網絡頒獎。

我為羅冠聰高興，因為他是我們香港人的孩子，他又是香港眾志創黨主席，年紀輕輕，鐵肩擔道義，辣手著文章。他被迫流亡後，在海外做了很多推動香港民主運動的工作，也取得可觀的成績。

羅冠聰這一代，我們認識的還有黃之鋒﹑周庭﹑梁繼平﹑梁天琦等一眾學生領袖，他們都是香港社會培養起來的年輕精英，不但富於道德感，而且有思想有口才有組織能力，具宣傳鼓動性，他們是香港民主運動的生力軍，是未來香港民主社會的棟梁。

黃之鋒在聯合國那種國際政治家雲集的場合，態度不卑不亢，說話有條理有鋒芒，與各國政要打交道不亞於成熟的政治家。梁天琦有主見也有勇氣，如果沒有記錯，「光復香港時代革命」這個口號就是他提出來的，他沒有選擇流亡，選擇留在香港坐共產黨的牢，證明他也有過人的堅忍意志。至於梁繼平，在攻佔立法會一役毅然剝下面具，說出「我們再也回不去了」那句震聾發聵的話，雖然他選擇流亡，但他正在完成他的博士學業。周庭一個弱女子，承擔了與她的年齡和責任不成比例的時代重擔，前不久還被移囚到條件更惡劣的監房。

想到這些香港人的孩子，我感覺自豪，也為加諸他們身上的苦難深感不忍。

我們最理想的後代，也就像他們這樣了。他們有道義感，有學識，有參與現實鬥爭的歷練，他們又利用不同的機會在讀書充實自己，提高自己的思想水平和鬥爭經驗，這是非常難能可貴的年輕人，是我們未來的希望。

我希望有更多年輕人以他們為榜樣，多讀書多思考。不要滿足於衝衝殺殺的現場抗爭，要放長雙眼，為未來多作思想和能力的儲備。要知道，街頭抗爭是需要的，但街頭運動不是唯一的抗爭形式，更長期更有效的抗爭，還是思想的抗爭。沒有思想，抗爭會流於形式，抗爭的層次不可能提高，不可能團結更多市民，任何政治運動，到最後拚的都是思想。

因此，與其每天為特朗普和拜登誰好誰不好吵個不休，不如多花一點精力去讀一點書，討論一些正事，我們做好自己的事，然後再看其他西方國家，他們如何做他們的事。

自反送中運動以來，我對「無大台」這種形式一直存疑，世上沒有任何一種政治運動，是在無大台的環境下取勝的，任何政治運動都有自己的領袖，都有一個核心的力量，都有一種足以指導運動的思想。無大台可以是短期的形式，但不可能長期領導運動。無大台更可能造成「無大局」的惡果，使運動分散力量，失去方向，失去凝聚力，失去戰鬥力。

當然，所謂運動領袖，不是被誰捧出來的，是在實際政治鬥爭中磨練和誕生出來的。無大台是否就是香港人民主抗爭唯一的長期的方式，至少這一點值得探討。

現在運動處於低潮，正是年輕人用心武裝自己的思想﹑深入檢討和反省運動﹑總結經驗﹑討論長期策略的時候。希望更多年輕人注重思想的裝備，提高論政水平，彼此多交流，爭取對全局形勢與香港人的鬥爭策略有更多共識。

羅冠聰得到碩士學位，不只是他個人的事，是大家的事，借此對他表示恭賀，也希望大家分享這個好消息。

食屎啦顏純鈎 之前出文抹黑trump 扮乜9呀死左膠

又因人廢言

耶魯算個屁，習近平大學就話啫

SALUTE

連登：裝備自己做鍵盤戰士

//自反送中運動以來，我對「無大台」這種形式一直存疑，世上沒有任何一種政治運動，是在無大台的環境下取勝的，任何政治運動都有自己的領袖，都有一個核心的力量，都有一種足以指導運動的思想。無大台可以是短期的形式，但不可能長期領導運動。無大台更可能造成「無大局」的惡果，使運動分散力量，失去方向，失去凝聚力，失去戰鬥力。//

雨革同反送中最大成果就係掃走傳統泛民呢舊負資產，令香港人起碼企返上追求民主自由既起跑線

可以有好多海外獨立組織相互競爭 爭取政跡，以獲得資源。 兄弟爬山，各自努力，不需要大台